騰訊代理「食雞」遭印度封殺 南韓遊戲開發商止血 與中國切割

騰訊旗下熱門手機遊戲「絕地求生M」（PUBG Mobile）遭印度禁止後，導致下載量和收入大減。消息人士透露，原遊戲開發公司南韓KRAFTON最近正與印度巴帝電訊洽談轉移印度經銷權。

中印兩國自5月開始邊境問題未能獲得解決後，印度政府以國家安全理由，禁止逾百款手機應用程式（App），其中包括騰訊開發的「絕地求生M」。

市調機構Sensor Tower指出，上月「絕地求生M」在全球下載量銳減26%，主要是印度市場禁止「絕地求生M」所致。

印度商業內幕（Business Insider India）分析，「絕地求生M」9月2日被禁後才兩天，騰訊股價連跌2日，市值初步估算損失約340億美元（約2,635億港元）。

印度科技媒體Entrackr報道，由於印度禁止「絕地求生M」導致重大損失，遊戲原開發商KRAFTON公司終止與中國騰訊的合作關係。

報道引述消息人士稱，為了止血，KRAFTON在印度推廣「絕地求生」的團隊（簡稱PUBG團隊）積極在印度尋找合作夥伴，但因與印度首富安巴尼（Mukesh Ambani）旗下信實資訊通訊公司（Reliance Jio）洽談轉移「絕地求生M」的印度市場經銷權，遲遲沒有結果，最近轉向印度電訊巨擘巴帝電訊（Bharti Airtel）初步討論轉移印度市場經銷權。

不過，對於轉移「絕地求生M」印度市場經銷權，巴帝電訊和PUBG團隊均拒絕評論。

消息人士指出，PUBG團隊最近忙於在印度組建精英團隊，負責「絕地求生M」在印度的知識產權維護與營運，希望能切割與中國的關係，盼讓「絕地求生M」獲印度政府允許重返市場。

「絕地求生」遊戲最早是由南韓公司KRAFTON的前身「藍洞」（Bluehole）遊戲工作室2017年開發推出，之後交由騰訊開發手機版的「絕地求生M」，並於2018年推出，同年進軍印度市場，立刻受到印度年輕人喜愛，每天吸引約3,000萬名活躍用戶上線，包括遊戲相關商品和主題餐廳，也都受到印度年輕人追捧。

支那：好嬲好嬲
支那：搬石頭砸自己腳

咁即係我依家可以玩?
既然依家唔係支那game

只係印度地區
定係全球都終止合作？

VPN去印度玩

印度市場大撚到

支那:好嬲呀無力感好重
支那:捉返幾個香港人就可以解決到印度啦

Push.

印度佬原來咁有錢課金

應該話大陸佬有錢人同印度佬差唔多。

推

印度滅共預言不是夢

支那個隻唔係叫和平精英咩

南韓公司其實都係中國人既game

唔講唔知印度市場咁大

真係變左絕地求生

朋友。。。。。

支那一直用自己個市場嚟要脅其他國家公司，而家遇到對手了

話晒係地球上唯一人口數可以同中國爭既國家
而且近年印度既遊戲業係近年係不斷高漲緊 可以話係潛在既肥肉

印度手足

印度都10億人， 踩住人上到位有錢既肯定唔會少

當有一日佢哋好似中国咁大影響力
荷里活啲片可能要中間加跳舞

不過點都好過俾中共繼續發展

人口排第二名， 唔係講笑